[
  {
    "questionText": "বাংলাদেশের স্বাধীনতা দিবস কবে পালিত হয়?",
    "answerOptions": ["২১ ফেব্রুয়ারি", "২৬ মার্চ", "১৬ ডিসেম্বর", "৭ মার্চ"],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "questionText": "১৯৭১ সালের ২৫ মার্চ রাতে পাকিস্তানি বাহিনীর নৃশংস হামলার নাম কী?",
    "answerOptions": [
      "অপারেশন সার্চলাইট",
      "অপারেশন ব্লু স্টার",
      "অপারেশন ডেজার্ট স্টর্ম",
      "অপারেশন থান্ডারস্টর্ম"
    ],
    "correctAnswerIndex": 0
  },
  {
    "questionText": "বাংলাদেশের স্বাধীনতা ঘোষণা কে প্রথম পাঠ করেন?",
    "answerOptions": [
      "শেখ মুজিবুর রহমান",
      "জিয়াউর রহমান",
      "তাজউদ্দীন আহমদ",
      "সৈয়দ নজরুল ইসলাম"
    ],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "questionText": "২৬ মার্চের প্রথম প্রহরে কোথায় প্রথম প্রতিরোধ গড়ে তোলা হয়?",
    "answerOptions": [
      "রাজারবাগ পুলিশ লাইন",
      "পিলখানা বিডিআর সদর দপ্তর",
      "ঢাকা বিশ্ববিদ্যালয়",
      "চট্টগ্রাম বন্দর"
    ],
    "correctAnswerIndex": 0
  },
  {
    "questionText": "১৯৭১ সালের ২৬ মার্চ প্রথম কোন দেশ বাংলাদেশকে স্বীকৃতি দেয়?",
    "answerOptions": ["ভারত", "রাশিয়া", "ভুটান", "যুক্তরাষ্ট্র"],
    "correctAnswerIndex": 2
  },
  {
    "questionText": "২৬ মার্চ স্বাধীনতা দিবস হিসেবে ঘোষণা করা হয় কত সালে?",
    "answerOptions": ["১৯৭২", "১৯৭৩", "১৯৭৫", "১৯৭১"],
    "correctAnswerIndex": 3
  },
  {
    "questionText": "১৯৭১ সালের ২৬ মার্চ কে প্রথম প্রতিরোধ যুদ্ধ শুরু করেন?",
    "answerOptions": ["মুক্তিযোদ্ধারা", "পুলিশ বাহিনী", "বিডিআর", "ছাত্র-জনতা"],
    "correctAnswerIndex": 1
  },
  {
    "questionText": "২৬ মার্চ বাংলাদেশের স্বাধীনতা দিবস ঘোষণার সময় জাতির পিতা কোথায় ছিলেন?",
    "answerOptions": [
      "বঙ্গবন্ধু ভবনে",
      "ধানমন্ডির ৩২ নম্বর সড়কে",
      "পাকিস্তানি সেনাবাহিনীর হেফাজতে",
      "মুজিবনগর"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2
  },
  {
    "questionText": "বাংলাদেশের স্বাধীনতা যুদ্ধ কতদিন স্থায়ী হয়?",
    "answerOptions": ["৯ মাস", "৬ মাস", "৩ মাস", "১২ মাস"],
    "correctAnswerIndex": 0
  },
  {
    "questionText": "২৬ মার্চের স্বাধীনতা দিবসের প্রথম শহীদ কারা ছিলেন?",
    "answerOptions": [
      "ডা. শামসুল হক",
      "ডা. সোবহান",
      "রাজারবাগের পুলিশ সদস্যরা",
      "চট্টগ্রামের বীর মুক্তিযোদ্ধারা"
    ],
    "correctAnswerIndex": 2
  }
]
